遺產分配疑問

有個朋友佢早年同個外父買左間居屋
間居屋個名就佢外父既
期間所有錢都我朋友出
佢外父就有幾個仔女
假設佢外父走左，間屋係當遺產分比仔女
定比翻我朋友？
另一個朋友話如果打官司都一定判翻比我朋友？really?

有曬轉數既紀錄有得打既
成功機會都高

律師handle唔少呢啲case
其實打電話查詢係免費既
不妨問下

1. 有冇遺囑 ???
2. 間居屋有冇仔女名 ???
3. 你/你朋友有冇相關比錢紀錄 (e.g.: 過數、支票 ...etc.) ???

打官司無話 Sure Win 嫁

聯權共有人Joint Tenant (長命契)歸你朋友
分權共有人﹙TENANT IN COMMON﹚外父個PART就當遺產

1.無2.無3.有

無睇到得外父個名
如果無遺囑就係比外父既老婆仔女繼承

如果佢係同外父一齊申請居屋既話
份契一定係joint tenants
如果係二手既
有可能唔係

咁就有得攪，但未到最後唔好曬錢打官司。
叫你/你朋友老婆單聲先，順利既話拎張死亡証同身份証上律司樓攪手續就得。
你要明白有單証明係你比錢都唔一定判比你，法庭要睇個動機係『借』、『比』、『暫管』定其他。

只要有證據證明所有錢都你朋友出就可以攞得番間屋

有份供屋就有業權：

紙上業主：

一般比死者老婆仔女.你要爭就打官司.爭唔爭到都要比一筆律師費.
居屋應該較複雜.部份係錢部份係褔利.就算出錢一方.都唔一定有全部權益.

咁搞笑

同埋如果仔女要爭既，供樓係你同老婆比既家用，仔女負責毎老豆其他既洗費，最終都未必判曬比樓主/佢朋友。

簡單d 份契有冇係手
睇到如果係單名既打官司啦

未死就上律師樓寫定平安紙
樓仲洗唔洗供?
如果差唔多供完贖樓先
樓契自己keep

唔係律師
相關資料亦都睇到我頭暈
不過你可以睇下咩叫歸復信託(presumed resulting trust)同埋饋贈推定(presumption of advancement)

做咩咁睇唔開